Quiz: Evaluation of Welfare Considerations in Engineering
Question 1:

What is the functional definition of welfare in civil engineering?
A) Maximizing project efficiency regardless of societal impact
B) Maximizing societal benefits without disproportionately disadvantaging others
C) Minimizing project costs and timelines
D) Ensuring complete equity in all engineering decisions

Answer: B) Maximizing societal benefits without disproportionately disadvantaging others
Question 2:

What is a "sacrifice zone" as described in the lesson?
A) An area designated for cultural preservation
B) A region that bears the costs of a project for the greater societal good
C) A location where projects are exempt from environmental regulations
D) A high-priority zone for infrastructure development

Answer: B) A region that bears the costs of a project for the greater societal good
Question 3:

Which principle underpins welfare considerations by ensuring no group can be made better off without making another group worse off?
A) Cost-Benefit Analysis
B) Pareto Optimality
C) Environmental Justice
D) Utility Ethics

Answer: B) Pareto Optimality
Question 4:

In the context of welfare considerations, what is one limitation of Pareto optimality?
A) It ignores societal benefits.
B) It assumes equity is always achievable.
C) It does not account for the severity of harm experienced by certain groups.
D) It prioritizes environmental preservation over economic growth.

Answer: C) It does not account for the severity of harm experienced by certain groups.
Question 5:

Which of the following strategies is recommended to ensure successful welfare consideration in engineering projects?
A) Avoid public consultations to minimize project delays.
B) Use decision matrices to evaluate design alternatives based on societal, environmental, and economic factors.
C) Focus solely on reducing costs to achieve maximum efficiency.
D) Exclude marginalized groups from stakeholder engagement to streamline decisions.

Answer: B) Use decision matrices to evaluate design alternatives based on societal, environmental, and economic factors.

-------------------

ðŸ“˜ Collapse â€“ 5-Question Quiz

(Each question has four options; one correct answer)

1. In Collapse, Diamond identifies several broad factors that contribute to societal failure. Which of the following is NOT one of his five-point framework elements?

A. Environmental damage
B. Climate change
C. Hostile neighbors
D. Advances in military technology
Answer: D

2. Which society does Diamond use as a major case study for the consequences of deforestation and resource overshoot?

A. Ancient Mesopotamia
B. Easter Island (Rapa Nui)
C. Tokugawa Japan
D. The Khmer Empire
Answer: B

3. According to Diamond, what major factor contributed to the collapse of the Greenland Norse colony?

A. Lack of access to iron deposits
B. Collapse of the ivory market combined with refusal to adopt Inuit survival strategies
C. Unsuccessful attempts to develop large-scale agriculture
D. Frequent volcanic eruptions
Answer: B

4. Which society does Diamond highlight as an example of successfully adapting to environmental limits rather than collapsing?

A. The Maya
B. The Anasazi
C. Tokugawa Japan
D. Chaco Canyon
Answer: C

5. Diamond argues that the fate of modern societies differs from ancient ones in a key way. What is his main point?

A. Modern societies are immune to collapse due to technology
B. Collapses today would be localized rather than global
C. Globalization means societies now rise or fall together
D. Environmental limits no longer apply due to trade
Answer: C
